返工咁耐都識唔到一朋友，係咪好廢？

都叫做咗幾年嘢，又做過唔同公司，識嘅人就好多，但無一個做到朋友(會約出嚟玩 食飯嗰啲)，係咪好廢，識到好多人傾幾句就交換晒contact咁，好羨慕
利申 毒撚，本身都無朋友，唔識social

職場冇真心朋友

識人真係會交心

quit 咗咪交

未quit

冇謂格硬夾啦，連登識朋友仲好。
開個post吹下水，傾得埋話唔定見到面呢。

連連登都無人理我

我理你囉
有咩興趣愛好咁啊

樓主真係好可鄰

樓主真係好可憐

最可憐係要靠返工先識到朋友

其實無，夾硬講只可以話睇戲睇劇

明眼人都知

係識唔到

有無諗過點解?

睇咩戲咩劇啊？
動漫電影？真人電影？
美中日韓台歐？
懸疑愛情恐怖幼兒幻想推理？

我做你第一個朋友

我毒

返工識朋友

咩都會睇其實

可唔可以順便做埋我朋友

雖然知道唔會真係識到，不過都多謝你

咁hea㗎，
算啦我咁問，你最鐘意嘅頭十套戲/電視劇/動漫 係乜。

唔害你已經好感恩
仲講朋友

做埋你朋友

唔好灰心

我講真㗎咩類型都會睇下
電影 1.Wall-E 2.哈利波特 3.一念無明
劇 1. 我可能不會愛你 2.Dark 3.black mirror算唔算？
動漫 1.鋼煉 2.我英 3.Hunter

十個我會諗到聽朝數3個算

口味唔同添，我得哈利波特同黑鏡可以吹兩嘴。

冇多啲啦...？
睇唔睇克蘇魯神話？

聽都無聽過

從呢一個留言論證到你不善言辭
建議樓主平日可以多啲同同事分享吓自己嘅事
可能人哋會有興趣呢
生活會發生咁多事
總有啲事會同人哋有共鳴嘅

我都知

我覺得電影嚟講佢算有占比添...
Sad，我覺得佢作為恐怖小說體裁，
可以話起開創左一種宇宙級別嘅新式恐怖。

好多經典電影都有佢嘅身影㗎。
好似小丑，蝙蝠俠咁。
又或者海王？用啲元素出曬面咁濟。

-
咁除左睇戲有冇第二啲啊。
傾HP呢種已完結又冇懸念嘅冇咩意思喎。
DIY？小說？動漫？
我都係呢幾味...或者哲學都可以傾下。

我現實都係一句起兩句止
唔識同人溝通

真 睇你D留言都覺得悶

樓主做盛行？

我做大學生part time
啲同事全部年過50
唔係啊叔就係啊嬸
識嚟都冇意義
不過ching就慘啲

巴打你太高深。。。我份人好low無乜taste

係咪要上堂去改善

唔洗對客溝通

IT DOG?

咁又未至於

連吹水埋堆都唔識
老闆升都唔會升你

返工唔係用黎識朋友的

平時都係聽人吹水多，好少出聲因為我成日一出聲就講錯嘢

我覺得做人交友根本唔洗咩skill。
要用skill先肯同你做fd嘅根本唔係真正嘅夾。
你係要擺脫一時寂寞，定係搵一個可以傾一世嘅死黨？

不過咁又唔代表開頭接觸嗰下就可以咩都唔做嘅。
畀人了解到自己個機會係好重要。
應該咁講啦：維繫關係就靠真人，但結識他人就要番兩下技巧。

至於內在，真係靠浸㗎咋。
睇多啲書，電影，一切文化浸多左，個人精神層面就更充實。
假設你個精神層面已經豐富到自成一個宇宙，一個世界。
咁你嘅存在就絕對遠比精神荒蕪者要更吸引。

專注生活，提升自我 - Rick and Morty
RAM呢套野都好正架，美國動畫嚟可以睇。

我都無同舊同事有聯絡

個腦經常一片空白嗰種傻仔

可能我就係缺乏咗嗰啲Skill啦
我有睇Rick and Morty呀，但我都係好片面咁睇，好少好似可以你哋咁理解到好深層次嘅問題

我係

咪集集傾下囉~
本身RAM賣點比起科幻設定，
更深層次嘅係劇情同反映出嚟嘅哲學。

RAM，宇宙最強美漫

我就係睇唔出深層次個層面，去唔到個level所以先話自己好low

安份守己 準時收工
唔好奢求太多

人生意義何在

雖然唔係話你錯。
但人要改善係有步驟架。
先知錯，後能改，改完先達到善。

你發現到你睇完一集嘅感悟比理應得到嘅要少，呢個係發現。
然後你去網上搵下每集嘅內容分析，並吸收入腦，呢個係過程。
腦海中嘅信息會越嚟越多，亦會越來越能夠按圖索驥咁做到自主思考。

用第二個例子，就係打機啦。
打Dark Soul 或者 Bloodborne咁，
第一次見到初見殺嘅怪/蠻打打唔贏嘅怪。
你會上網查下攻略，之後發現隻怪有咩弱點。
最終就係成功親手打敗隻怪，取得成果。

-
上述嘅例子對於你交友都一樣添。

先發現不足，再尋找辦法解決，然後實踐，最後實現。

識上嚟問就已經做到第一個步驟。
只差聽取同嘗試。
如果你只係為左呻而咩都唔做，只會浪費留言者嘅心思。

Fight On.

Btw我連機都唔打，真係無喜好

好多謝你打咁多字教化我我會記住㗎

稍為social少少的新人都比你快熟絡到啲人
你都融入唔到對方 又比唔到反應
轉數慢 講句野都斯斯縮縮 人地講乜剩係得個聽字
青頭仔咁

咁又唔係，其實我可以好快俾到反應，只係廢事講多錯多
Btw如果你入嚟只係為咗打擊我恥笑我可以出返去我唔係玻璃心嘅人，亦希望你唔好再用咁嘅方法搵存在感

唔刷了
性格主宰命運

你唔係搵緊人生意義咩？

哲學有個出名嘅問題「人生三問」
我是誰，我從何來，要到哪去。
複雜咁講，即係你係咩存在，你為何而生，你來到世上係要達成乜野。

目前最通俗嘅解答係：
你DNA顯示你係人科嘅現代智人。
你嚟自你阿媽個閪。
你點樣生存到最後都會化為一抔黃土。

聽起嚟好灰，無使命感、無價值感、無意義感簡直突破天際係咪？
但人目前最官方嘅，就只有呢一個答案。
至於你係宗教信徒，屬靈生命就skip我呢part冒犯性言辭啦。
不過我諗你冇信仰。

-
然後，生而冇特殊使命，但只要活著一秒，就有一秒感知嘅你，冇理由即刻死左去㗎嘛？

如果你嘅精神狀態已經去到想死嘅級別，你會po嘅應該係尋死post.

世人對呢個狀態都有所謂嘅通俗解「及時行樂」。

雖然生嚟唔知為乜，但仲有呼吸仲有感知仲有思考。

就唯有令自己過得快樂一啲。
令自己人生中，「快樂」嘅占比盡量高。

-
咁要點做呢。
愛好咪就係最能令人開心嘅野囉？
愛好係指一種你做完會開心嘅野，本身未必有生產性乜乜柒柒但你必然enjoy.

培養愛好，其實唔係為人地係為自己。
最常見嘅煮野食就係一種。
煮完好味有成就感，仲可以食落肚提供生存需求。
仲唔洗嘥錢出去捱貴嘢，省到啲錢。

人生存就係為左情緒...
培養愛好正係滋養情緒嘅行為呢。

咁我祝你好運啦下

嘩我一開始以為你做咩離咗題，原來最後又幫緊我，好勁
其實我以前都鍾意煮嘢食，不過依家返咗工就好少
不過我個人本身都無乜情緒，睇喊戲唔會喊，睇笑片唔會笑，其實係咪有病

唔係有病，冇Touch到內心姐。
有啲人睇來自星星的你可以叫到飛起，我咪又係成世都唔明？

自問對遣文用字有幾分自信，
話曬都係浸哲學浸到大呢。

-
都市人搵愛好喺難啲嘅...
生活忙碌，而且愛好本身仲要有成就感可收割。

一係試下健身？或者話運動。
話曬...有好多乜野短時間內都可以做嘅運動。
好似乜野15分鐘瘦身操咁。
運動可以話喺呢個世上最天道酬勤嘅活動呢，因為郁動必然鍛鍊到肌肉同消耗能量嘛。

我自己就靠係手作嘅...
整羊毛氈玩偶/弦絲畫/砌現成木製品...
對我個人嚟講，需要嘅係重複行為帶來嘅靜心效果...類似摺紙時嘅心神概念。

打機係最能成為愛好嘅野，必然係。
因為遊戲本身就係設計畀人類用以取樂。
關卡設計又好，美術又好，所有野都係為左討你歡心令你沉醉而服務。
如果人生真係苦悶到一個水平...
去玩遊戲係最有效。
而且遊戲界都有好多具優秀內涵嘅作品。

巴打講D野好正好認同

點先可以哲學浸到大好屈機
基本上好多要出街嘅活動我都麻麻地
有時都會喺屋企做運動 不過純粹為減肥 唔係愛好
我打機隻隻game都係三分鐘熱度，玩一排就唔玩，覺得咁樣好無意思，所以已經好耐無打過機

但係我依然有煩惱...希望你地加油。

順便諗起一句野。
有人話無知是福，但其實係呃人。
回想起世界細好多嘅細路仔時期，咪一樣有自己嘅煩惱？

所以做人一定要keep住思考。
思考好痛苦，但只有解決問題，
一切煩擾之情先會消失。

要做個無時無刻都keep住獨立思考，自主思考嘅人。

我嘅入門老師唔係人，係經歷本身。
常言道「窮人的孩子早當家」，就係咁樣一回事。
喺理應享受單純童年嘅時間，因為經歷而令我過早咁想放棄生命。
自然就會催使人，去搵生命嘅意義等一系列入門哲學。

-
運動 -> 減肥成功。
正係一種成就感嘅來源。
我始終覺得運動係「天道酬勤」四字嘅具現化存在。

打機可能未搵啱機姐。
我鐘意Soul-Like 遊戲鐘意到癡線。
碎片化叙事嘅劇情，具無比特色嘅高難度關卡同怪物...一路推到爆機嘅成就感簡直滿分。

有段笑話好好笑㗎。
「一个好的遊戲，耗資幾個億，滙聚上千個工程師嘅心血。
十幾廿歲出頭嘅女人，平庸嘅人生，無趣嘅靈魂，憑乜野敢同遊戲比較？」
上網查下好似「沉默的主角」之類嘅term，你會發現原來做遊戲每一步都係巧思。
然後就不自覺咁被其二度俘獲。
【第一度係單純enjoy到遊戲呢。

-
上網搵下有乜愛好？
咩都得架，如果可以做得好一樣愛好。
甚至將愛好變成工作，齋諗下都係人生理想...

就算變唔成工，起碼都可以為平日嘅人生進行治愈。
我真係強推做DIY手作。
啊，仲有睇書。

有時d煩惱會令人壓力大 然後會想逃避 停止思考
但好多時逃避會令人更加痛苦
所以keep住思考點解決好重要

未必嘅。
逃避可恥但有用。

真係唔鐘意而家個老細，咪quit囉。
痛苦係種情緒，而人真正要處理嘅只有情緒本身。
如果炒左老細呢件事可以解放你，何樂而不為。

真正冇法逃避嘅只有情緒本身。
因為情緒正係所謂會呼吸的痛，一日仲有感知就一日會折磨你。
其他一切處理情緒嘅都係手段，包括逃避。

...例如物理性嘅思考停止？

與其話唔鍾意老細
不如話係唔鍾意對住老細就變得懦弱既自己
所以先唔想逃避
物理性既思考停止咪姐係
可能真係有d人會壓力山大 會選擇咁樣解決情緒
不過其實有好多方法都可以解決
對我黎講 逃避可能係最worst 既解決方法黎
所以會傾向努力左先

...未能遇到死亡反而係最best嘅難關嘅你，請務必更珍惜自己嘅人生。

討厭懦弱，就變堅強
呢個世界需要恐懼嘅就只有恐懼本身。
戰鬥到底呢...係件可謂崇高嘅事
但放棄爭鬥也並唔可恥，換一條路罷了。